Можна використовувати try...catch, коли передбачаєте можливість помилок у коді, щоб програма не зупинялася і мала змогу їх обробити. Приклади цього можуть бути обробка даних від користувача, робота з файлами, очікування даних з сервера та в інших ситуаціях, де помилки виникнення є вірогідними.
